---
title: Braveっていうブラウザを使った
date: 2020-02-07 01:27:53
tags:
- Android
---
こんにちは。お久しぶりです。

v-songsがストップしていることと関連して、本ブログも更新が継続されていませんでした。

暇になったらまた再開します。

さて、最近はノートPCを今度買ったら[Qubes OS](https://www.qubes-os.org/)をインストールしてみようとか考えているのですが、そんな中で[Brave](https://brave.com/)というブラウザを発見しました。

試用した所、かなり使いやすかった為紹介します。
<!-- more -->
## どのようなブラウザなのか

現在、世界には無数のブラウザが存在します。

それぞれに個性があり、私はその中から[Firefox](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/new/)を好んで使用していました。

FirefoxはOSSで、様々なデベロッパにより開発され続けています。

また、高速なレンダリングを採用し、様々なアドオンを利用することが出来ます。

それでは、Braveはどのような個性を持っているのでしょうか？

### 強力なプライバシー保護機能

昨今のインターネットでは、様々なWebサイトにGoogle Analyticsなどの分析ツールやGoogle Analyticsなどの広告が散りばめられています。

これらは閲覧者の行動を分析する機構が備わっており、運営のサーバへデバイスの情報などが送信されます。

これ自体はWebサイトや広告の質の向上へと繋げられるので問題無いと思いますが、JavaScriptによって動作するため、通信量を増大させる原因となり、ブラウジングのストレスが増加してしまいます。

私はこれを危惧していて、普段は[Blockada](https://blokada.org/)を使用していましたが、ローカルVPNを通すため、電力消費量が気になってしまいました。

しかし、Braveにはこれらから保護するための機能が存在します。

{% asset_img privacy.jpg %}

特に、HTML5 Canvasを用いたフィンガープリントの生成を防ぐ機能が搭載されているのは良いですね。

下の画像は[Canvas Fingerprinting](https://browserleaks.com/canvas)においてテストしたものです。

{% asset_img canvas_fingerprint.jpg %}

これはCookieを用いて追跡する従来のものとは異なり、基本的にアドオンを導入しないと対策できないものなので、標準搭載であることはとても素晴らしいです。

### Webサイト内広告の代替となるBrave Rewards

しかし、Webサイト内から完全に広告を消し去ってしまうと、運営者は収益を得られなくなってしまいます。

そこで、BraveにはBrave Rewardsという広告機能が搭載されています。

この機能は任意で切替可能なのですが、有効にすると一定時間毎に広告を表示することが出来ます。

これを表示するとウォレットに通貨が貯まり、それは運営者に投げ銭をすることが出来ます。

しかし一方で、自社の提供する広告のみを表示させようとしているという意見も存在している様です。

## 欠点

このような素晴らしい機能を持つBraveですが、欠点も存在しています。

### 稀にフリーズしてしまう

発生条件は不明ですが、稀にフリーズしてしまうことがあります。

ホーム画面へ戻るなど、アプリから離脱することによって復旧しますが、Firefoxのような安定したブラウザを使っていた為、若干の違和感はあります。

とはいえ、新しいブラウザなので今後の発展を期待します。
